{
  "surah_id": "45",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "45:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "حمٓ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "غِشَٰوَةً",
            "ءَايَٰتٌ",
            "حمٓ"
          ],
          "translation": "Ha Meem"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "45:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ ٱلْكِتَٰبِ مِنَ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "تَنزِيلُ",
          "options": [
            "وَمَمَاتُهُمْ",
            "تَنزِيلُ",
            "وَءَايَٰتِهِۦ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(The) revelation"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "تَنزِيلُ _____ مِنَ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَمَأْوَىٰكُمُ",
            "ﰣ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ _____ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "خَلْقِكُمْ",
            "مِنَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ مِنَ _____ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يُمِيتُكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ مِنَ ٱللَّهِ _____ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزِ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "نَّظُنُّ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "وَءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ مِنَ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمِ",
          "options": [
            "كَسَبَتْ",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "بَعْدَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "45:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 8,
          "question": "_____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَءَايَٰتٍ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "إِنَّ",
            "عَلَيْكَ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "إِنَّ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَءَايَٰتٍ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَيْبَ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُم",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "إِنَّ فِى _____ وَٱلْأَرْضِ لَءَايَٰتٍ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "إِنَّ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ لَءَايَٰتٍ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "عِلْمٍ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "إِنَّ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ﰇ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "يُغْنُوا۟"
          ],
          "translation": "surely (are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "إِنَّ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَءَايَٰتٍ _____",
          "answer": "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "مِن",
            "ٱخْتَلَفُوٓا۟",
            "ٱئْتُوا۟"
          ],
          "translation": "for the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "45:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 14,
          "question": "_____ خَلْقِكُمْ وَمَا يَبُثُّ مِن دَآبَّةٍ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "وَفِى",
            "بَنِىٓ",
            "بِمُسْتَيْقِنِينَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "And in"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "وَفِى _____ وَمَا يَبُثُّ مِن دَآبَّةٍ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "خَلْقِكُمْ",
          "options": [
            "خَلْقِكُمْ",
            "يُهْلِكُنَآ",
            "عَلَى",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "your creation"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "وَفِى خَلْقِكُمْ _____ يَبُثُّ مِن دَآبَّةٍ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "وَمَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "وَفِى خَلْقِكُمْ وَمَا _____ مِن دَآبَّةٍ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "يَبُثُّ",
          "options": [
            "وَمَأْوَىٰكُمُ",
            "هِىَ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "يَبُثُّ"
          ],
          "translation": "He disperses"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "وَفِى خَلْقِكُمْ وَمَا يَبُثُّ _____ دَآبَّةٍ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "مِن",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "وَفِى خَلْقِكُمْ وَمَا يَبُثُّ مِن _____ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "دَآبَّةٍ",
          "options": [
            "يُغْنِى",
            "إِلَّا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "دَآبَّةٍ"
          ],
          "translation": "(the) moving creatures"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "وَفِى خَلْقِكُمْ وَمَا يَبُثُّ مِن دَآبَّةٍ _____ لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتٌ",
          "options": [
            "ءَايَٰتٌ",
            "مَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "وَفِى خَلْقِكُمْ وَمَا يَبُثُّ مِن دَآبَّةٍ ءَايَٰتٌ _____ يُوقِنُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "لَهُمْ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "وَفِى خَلْقِكُمْ وَمَا يَبُثُّ مِن دَآبَّةٍ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يُوقِنُونَ",
          "options": [
            "يُوقِنُونَ",
            "يُمِيتُكُمْ",
            "ﰂ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "who are certain"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "45:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 23,
          "question": "_____ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن رِّزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَٱخْتِلَٰفِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "رَبِّكُمْ",
            "وَيْلٌ",
            "وَٱخْتِلَٰفِ"
          ],
          "translation": "And (in the) alternation"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ _____ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن رِّزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "تَنزِيلُ",
            "ءَاتَيْنَا"
          ],
          "translation": "(of) the night"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ _____ وَمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن رِّزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن رِّزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "وَٱخْتِلَٰفِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "فَٱتَّبِعْهَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ _____ ٱللَّهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن رِّزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "هُوَ",
            "أَنزَلَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Allah sends down"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ أَنزَلَ _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن رِّزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلدَّهْرُ",
            "شَرِيعَةٍ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah sends down"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ ٱلسَّمَآءِ مِن رِّزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱتَّخَذَهَا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِنَ _____ مِن رِّزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "يَغْفِرُوا۟",
            "عَنْهُم",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَٱلنُّبُوَّةَ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ رِّزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "نَتْلُوهَا",
            "بَنِىٓ",
            "عَلَيْكَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن _____ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "رِّزْقٍ",
          "options": [
            "لِيَجْزِىَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "هَوَىٰهُ",
            "رِّزْقٍ"
          ],
          "translation": "(the) provision"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن رِّزْقٍ _____ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "فَأَحْيَا",
          "options": [
            "مَّا",
            "فَأَحْيَا",
            "ﰌ",
            "عَمِلَ"
          ],
          "translation": "and gives life"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن رِّزْقٍ فَأَحْيَا _____ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "رَيْبَ",
            "يَبُثُّ",
            "بِهِ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "thereby"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن رِّزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ _____ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "سَآءَ",
            "مُلْكُ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "حَدِيثٍۭ"
          ],
          "translation": "(to) the earth"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن رِّزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ _____ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "نَّٰصِرِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن رِّزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ _____ وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَوْتِهَا",
          "options": [
            "مَوْتِهَا",
            "رَيْبَ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "فَيُدْخِلُهُمْ"
          ],
          "translation": "its death"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن رِّزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا _____ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَتَصْرِيفِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُ",
            "كُنتُمْ",
            "وَتَصْرِيفِ",
            "بِـَٔابَآئِنَآ"
          ],
          "translation": "and (in) directing"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن رِّزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ _____ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلرِّيَٰحِ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "لَن",
            "فِى",
            "ٱلرِّيَٰحِ"
          ],
          "translation": "(the) winds"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن رِّزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ _____ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتٌ",
          "options": [
            "ءَايَٰتٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَنَحْيَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن رِّزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ _____ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰜ",
            "نَنسَىٰكُمْ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن رِّزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ ٱلرِّيَٰحِ ءَايَٰتٌ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "who reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "45:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 43,
          "question": "_____ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَ ٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "كَٱلَّذِينَ",
            "تِلْكَ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "These"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "تِلْكَ _____ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَ ٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتُ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُ",
            "يَهْدِيهِ",
            "رَبَّكَ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "(are the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ _____ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَ ٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "لِّقَوْمٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ _____ عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَ ٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "نَتْلُوهَا",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "ٱخْتَلَفُوٓا۟",
            "نَتْلُوهَا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "We recite them"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا _____ بِٱلْحَقِّ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَ ٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُ",
            "عَلَيْكَ",
            "دُونِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ _____ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَ ٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "عَنكَ",
            "ٱخْتَلَفُوٓا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ _____ حَدِيثٍۭ بَعْدَ ٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "فِيهَا",
            "وَلَا",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "Then in what"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ فَبِأَىِّ _____ بَعْدَ ٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "حَدِيثٍۭ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُنَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "قُلِ",
            "حَدِيثٍۭ"
          ],
          "translation": "statement"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ _____ ٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "رَبِّكُمْ",
            "مِّن",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَ _____ وَءَايَٰتِهِۦ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تُدْعَىٰٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰣ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَ ٱللَّهِ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَءَايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "وَءَايَٰتِهِۦ",
            "فِيهِ",
            "فَٱسْتَكْبَرْتُمْ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "and His Verses"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَ ٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مِنَ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "will they believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "45:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 55,
          "question": "_____ لِّكُلِّ أَفَّاكٍ أَثِيمٍ",
          "answer": "وَيْلٌ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "ظَنًّا",
            "نَتْلُوهَا",
            "وَيْلٌ"
          ],
          "translation": "Woe"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَيْلٌ _____ أَفَّاكٍ أَثِيمٍ",
          "answer": "لِّكُلِّ",
          "options": [
            "نَسِيتُمْ",
            "لِّكُلِّ",
            "هِىَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to every"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَيْلٌ لِّكُلِّ _____ أَثِيمٍ",
          "answer": "أَفَّاكٍ",
          "options": [
            "أَفَّاكٍ",
            "مَنِ",
            "سَمْعِهِۦ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "liar"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَيْلٌ لِّكُلِّ أَفَّاكٍ _____",
          "answer": "أَثِيمٍ",
          "options": [
            "حُجَّتَهُمْ",
            "أَثِيمٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمُبْطِلُونَ"
          ],
          "translation": "sinful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "45:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 59,
          "question": "_____ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "يَسْمَعُ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "ﰕ",
            "وَرَبِّ",
            "يَسْمَعُ"
          ],
          "translation": "Who hears"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "يَسْمَعُ _____ ٱللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "مَا",
            "ءَايَٰتِ",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "(the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "يَسْمَعُ ءَايَٰتِ _____ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَآ",
            "سَخَّرَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "يَسْمَعُ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ _____ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "تُتْلَىٰ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "كَمَا",
            "تُتْلَىٰ"
          ],
          "translation": "recited"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "يَسْمَعُ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ تُتْلَىٰ _____ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مِنْ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "يَسْمَعُ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ _____ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "يَجْمَعُكُمْ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "يَسْمَعُ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ _____ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "يُصِرُّ",
          "options": [
            "عَنكَ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "لِّكُلِّ",
            "يُصِرُّ"
          ],
          "translation": "persists"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "يَسْمَعُ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ _____ كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مُسْتَكْبِرًا",
          "options": [
            "مُسْتَكْبِرًا",
            "ﰖ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "arrogantly"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "يَسْمَعُ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا _____ لَّمْ يَسْمَعْهَا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "كَأَن",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "كَأَن",
            "إِن",
            "وَقَلْبِهِۦ"
          ],
          "translation": "as if"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "يَسْمَعُ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَن _____ يَسْمَعْهَا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "وَلِىُّ",
            "رَبَّكَ",
            "ﰛ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "يَسْمَعُ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ _____ فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "يَسْمَعْهَا",
          "options": [
            "وَلَهُ",
            "يَسْمَعْهَا",
            "فِى",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "he heard them"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "يَسْمَعُ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا _____ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "فَبَشِّرْهُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "فَبَشِّرْهُ",
            "رَبِّ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "So give him tidings"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "يَسْمَعُ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا فَبَشِّرْهُ _____ أَلِيمٍ",
          "answer": "بِعَذَابٍ",
          "options": [
            "مُسْتَكْبِرًا",
            "فَمَن",
            "بِعَذَابٍ",
            "يَقْضِى"
          ],
          "translation": "(of) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "يَسْمَعُ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَن لَّمْ يَسْمَعْهَا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ _____",
          "answer": "أَلِيمٍ",
          "options": [
            "جَهَنَّمُ",
            "يَهْدِيهِ",
            "ﰆ",
            "أَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "45:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 73,
          "question": "_____ عَلِمَ مِنْ ءَايَٰتِنَا شَيْـًٔا ٱتَّخَذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "بَغْيًۢا",
            "ﰆ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَإِذَا _____ مِنْ ءَايَٰتِنَا شَيْـًٔا ٱتَّخَذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "عَلِمَ",
          "options": [
            "وَمَمَاتُهُمْ",
            "عَلِمَ",
            "أَلِيمٍ",
            "ٱلْأَمْرِ"
          ],
          "translation": "he knows"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَإِذَا عَلِمَ _____ ءَايَٰتِنَا شَيْـًٔا ٱتَّخَذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَلَهُ",
            "ﰃ",
            "مِنْ",
            "أَسَآءَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَإِذَا عَلِمَ مِنْ _____ شَيْـًٔا ٱتَّخَذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ءَايَٰتِنَا",
            "لَهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَقُومُ"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَإِذَا عَلِمَ مِنْ ءَايَٰتِنَا _____ ٱتَّخَذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "تُرْجَعُونَ",
            "ﰐ",
            "شَيْـًٔا",
            "كَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَإِذَا عَلِمَ مِنْ ءَايَٰتِنَا شَيْـًٔا _____ هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "ٱتَّخَذَهَا",
          "options": [
            "ٱتَّخَذَهَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مِنْهَا",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "he takes them"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَإِذَا عَلِمَ مِنْ ءَايَٰتِنَا شَيْـًٔا ٱتَّخَذَهَا _____ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "هُزُوًا",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "تُتْلَىٰ",
            "هُزُوًا",
            "فَلِنَفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "(in) ridicule"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَإِذَا عَلِمَ مِنْ ءَايَٰتِنَا شَيْـًٔا ٱتَّخَذَهَا هُزُوًا _____ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أَلِيمٍ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مَا",
            "نَمُوتُ"
          ],
          "translation": "Those "
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَإِذَا عَلِمَ مِنْ ءَايَٰتِنَا شَيْـًٔا ٱتَّخَذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ _____ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَإِذَا عَلِمَ مِنْ ءَايَٰتِنَا شَيْـًٔا ٱتَّخَذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ _____ مُّهِينٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "عَذَابٌ",
            "حَسِبَ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَإِذَا عَلِمَ مِنْ ءَايَٰتِنَا شَيْـًٔا ٱتَّخَذَهَا هُزُوًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "مُّهِينٌ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "قَوْمًۢا",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "مُّهِينٌ"
          ],
          "translation": "humiliating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "45:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 84,
          "question": "_____ وَرَآئِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِى عَنْهُم مَّا كَسَبُوا۟ شَيْـًٔا وَلَا مَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "بِعَذَابٍ",
            "عَذَابٌ",
            "بَيِّنَٰتٍ"
          ],
          "translation": "Before them"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "مِّن _____ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِى عَنْهُم مَّا كَسَبُوا۟ شَيْـًٔا وَلَا مَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَرَآئِهِمْ",
          "options": [
            "فَلِلَّهِ",
            "وَرَآئِهِمْ",
            "وَٱلْحُكْمَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Before them"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِمْ _____ وَلَا يُغْنِى عَنْهُم مَّا كَسَبُوا۟ شَيْـًٔا وَلَا مَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "جَهَنَّمُ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "لَن",
            "مَا",
            "جَهَنَّمُ"
          ],
          "translation": "(is) Hell"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِمْ جَهَنَّمُ _____ يُغْنِى عَنْهُم مَّا كَسَبُوا۟ شَيْـًٔا وَلَا مَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰟ",
            "فَٱتَّبِعْهَا",
            "كِتَٰبِهَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا _____ عَنْهُم مَّا كَسَبُوا۟ شَيْـًٔا وَلَا مَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يُغْنِى",
          "options": [
            "يُغْنِى",
            "فَبِأَىِّ",
            "ٱلنَّارُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "will avail"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِى _____ مَّا كَسَبُوا۟ شَيْـًٔا وَلَا مَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَنْهُم",
          "options": [
            "عَنْهُم",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَقَلْبِهِۦ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِى عَنْهُم _____ كَسَبُوا۟ شَيْـًٔا وَلَا مَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ءَايَٰتِى",
            "مَّا",
            "كَسَبَتْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِى عَنْهُم مَّا _____ شَيْـًٔا وَلَا مَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "كَسَبُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "كَسَبُوا۟",
            "يَسْمَعُ"
          ],
          "translation": "they had earned"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِى عَنْهُم مَّا كَسَبُوا۟ _____ وَلَا مَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "ءَايَٰتِى",
            "شَيْـًٔا",
            "إِنَّ",
            "تُدْعَىٰٓ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِى عَنْهُم مَّا كَسَبُوا۟ شَيْـًٔا _____ مَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَا",
            "وَلَا",
            "ﰗ",
            "بِأَنَّكُمُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِى عَنْهُم مَّا كَسَبُوا۟ شَيْـًٔا وَلَا _____ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بِهِم",
            "ٱجْتَرَحُوا۟",
            "نَمُوتُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِى عَنْهُم مَّا كَسَبُوا۟ شَيْـًٔا وَلَا مَا _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "لَا",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "they had taken"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِى عَنْهُم مَّا كَسَبُوا۟ شَيْـًٔا وَلَا مَا ٱتَّخَذُوا۟ _____ دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "مِن",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِى عَنْهُم مَّا كَسَبُوا۟ شَيْـًٔا وَلَا مَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن _____ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِى عَنْهُم مَّا كَسَبُوا۟ شَيْـًٔا وَلَا مَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ _____ أَوْلِيَآءَ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَّحْيَاهُمْ",
            "إِلَٰهَهُۥ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِى عَنْهُم مَّا كَسَبُوا۟ شَيْـًٔا وَلَا مَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "فِيمَا",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "وَيْلٌ",
            "وَمَمَاتُهُمْ"
          ],
          "translation": "(as) protectors"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِى عَنْهُم مَّا كَسَبُوا۟ شَيْـًٔا وَلَا مَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ _____ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "وَلَهُمْ",
            "حُجَّتَهُمْ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "And for them"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِى عَنْهُم مَّا كَسَبُوا۟ شَيْـًٔا وَلَا مَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ وَلَهُمْ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "جَاثِيَةً",
            "ﰇ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِى عَنْهُم مَّا كَسَبُوا۟ شَيْـًٔا وَلَا مَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَوْلِيَآءَ وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "مُّجْرِمِينَ",
            "عَظِيمٌ",
            "يُوقِنُونَ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "45:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 103,
          "question": "_____ هُدًى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ لَهُمْ عَذَابٌ مِّن رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "مِن",
            "قِيلَ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "هَٰذَا _____ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ لَهُمْ عَذَابٌ مِّن رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "نَّظُنُّ",
            "هُدًى",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "(is) guidance"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "هَٰذَا هُدًى _____ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ لَهُمْ عَذَابٌ مِّن رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "نَّٰصِرِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "تَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "هَٰذَا هُدًى وَٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ لَهُمْ عَذَابٌ مِّن رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ءَايَٰتِى",
            "كَفَرُوا۟",
            "مُسْتَكْبِرًا",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "هَٰذَا هُدًى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ رَبِّهِمْ لَهُمْ عَذَابٌ مِّن رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "وَلِتُجْزَىٰ",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "in (the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "هَٰذَا هُدًى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ _____ لَهُمْ عَذَابٌ مِّن رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "ﰎ",
            "رَبِّهِمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "هَٰذَا هُدًى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ _____ عَذَابٌ مِّن رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "مَا",
            "فَلِنَفْسِهِۦ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "هَٰذَا هُدًى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ لَهُمْ _____ مِّن رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "كُلَّ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "هَٰذَا هُدًى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ لَهُمْ عَذَابٌ _____ رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﰇ",
            "هَوَىٰهُ",
            "ﰏ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "هَٰذَا هُدًى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ لَهُمْ عَذَابٌ مِّن _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "رِّجْزٍ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "يُحْيِيكُمْ",
            "رِّجْزٍ",
            "عَنكَ"
          ],
          "translation": "filth"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "هَٰذَا هُدًى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ لَهُمْ عَذَابٌ مِّن رِّجْزٍ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَسْمَعْهَا",
            "أَسَآءَ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "45:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 114,
          "question": "_____ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَكُمُ ٱلْبَحْرَ لِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَا",
            "مَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "ٱللَّهُ _____ سَخَّرَ لَكُمُ ٱلْبَحْرَ لِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مُّجْرِمِينَ",
            "رَبِّ",
            "فَيُدْخِلُهُمْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى _____ لَكُمُ ٱلْبَحْرَ لِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "سَخَّرَ",
          "options": [
            "سَخَّرَ",
            "عَظِيمٌ",
            "مِّن",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "subjected"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى سَخَّرَ _____ ٱلْبَحْرَ لِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "مُسْتَكْبِرًا",
            "أَلِيمٍ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَكُمُ _____ لِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْبَحْرَ",
          "options": [
            "يَظُنُّونَ",
            "ٱلْبَحْرَ",
            "ٱلرِّيَٰحِ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَكُمُ ٱلْبَحْرَ _____ ٱلْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لِتَجْرِىَ",
          "options": [
            "وَبَدَا",
            "تَنزِيلُ",
            "لِتَجْرِىَ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "that may sail"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَكُمُ ٱلْبَحْرَ لِتَجْرِىَ _____ فِيهِ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْفُلْكُ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "مُّهِينٌ",
            "ٱلْفُلْكُ",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "the ships"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَكُمُ ٱلْبَحْرَ لِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ _____ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "وَتَصْرِيفِ",
            "تُتْلَىٰ",
            "فِيهِ",
            "يُغْنِى"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَكُمُ ٱلْبَحْرَ لِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ فِيهِ _____ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "بِأَمْرِهِۦ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَّا",
            "وَتَصْرِيفِ",
            "بِأَمْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "by His Command"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَكُمُ ٱلْبَحْرَ لِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِۦ _____ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلِتَبْتَغُوا۟",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَكُنتُمْ",
            "وَلِتَبْتَغُوا۟"
          ],
          "translation": "and that you may seek"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَكُمُ ٱلْبَحْرَ لِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ _____ فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْبَحْرَ",
            "دُونِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَكُمُ ٱلْبَحْرَ لِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن _____ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَضْلِهِۦ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "وَٱخْتِلَٰفِ",
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَكُمُ ٱلْبَحْرَ لِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ _____ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "فَأَمَّا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "and that you may"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَكُمُ ٱلْبَحْرَ لِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "رِّجْزٍ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "تَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "give thanks"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "45:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 128,
          "question": "_____ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مِّنْهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَسَخَّرَ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "كُلُّ",
            "وَسَخَّرَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "And He has subjected"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَسَخَّرَ _____ مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مِّنْهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "سَمْعِهِۦ",
            "مَا",
            "فَلِنَفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُم _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مِّنْهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَلِتُجْزَىٰ",
            "بِهِۦ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُم مَّا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مِّنْهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَٱتَّبِعْهَا",
            "صَٰلِحًا",
            "فِى",
            "يَوْمِكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُم مَّا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مِّنْهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مِن",
            "فِيهِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مِّنْهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَمَا",
            "يُحْيِيكُمْ",
            "ٱخْتَلَفُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مِّنْهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِى",
            "إِن",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ جَمِيعًا مِّنْهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فِى",
            "يَتَفَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "the earth "
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ مِّنْهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ثُمَّ",
            "فَلِنَفْسِهِۦ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مِّنْهُ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يَبُثُّ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْفُلْكُ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مِّنْهُ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "فِى",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "وَحَاقَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مِّنْهُ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "ٱللَّهِ",
            "ثُمَّ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مِّنْهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "نَسِيتُمْ",
            "فَلِنَفْسِهِۦ",
            "وَٱلسَّاعَةُ",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "surely are Signs"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مِّنْهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "كَمَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مِّنْهُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَتَفَكَّرُونَ",
          "options": [
            "ظَنًّا",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "يَوْمَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "who give thought"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "45:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 144,
          "question": "_____ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يَغْفِرُوا۟ لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ ٱللَّهِ لِيَجْزِىَ قَوْمًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "بِعَذَابٍ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "قُل",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "قُل _____ ءَامَنُوا۟ يَغْفِرُوا۟ لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ ٱللَّهِ لِيَجْزِىَ قَوْمًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "إِن",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ _____ يَغْفِرُوا۟ لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ ٱللَّهِ لِيَجْزِىَ قَوْمًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰠ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ ٱللَّهِ لِيَجْزِىَ قَوْمًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "يَغْفِرُوا۟",
          "options": [
            "مَّحْيَاهُمْ",
            "يَغْفِرُوا۟",
            "ءَايَٰتُ",
            "وَحَاقَ"
          ],
          "translation": "(to) forgive"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يَغْفِرُوا۟ _____ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ ٱللَّهِ لِيَجْزِىَ قَوْمًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "لِلَّذِينَ",
            "بَعْضٍ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يَغْفِرُوا۟ لِلَّذِينَ _____ يَرْجُونَ أَيَّامَ ٱللَّهِ لِيَجْزِىَ قَوْمًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَسَآءَ",
            "ٱئْتُوا۟",
            "بَعْدَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يَغْفِرُوا۟ لِلَّذِينَ لَا _____ أَيَّامَ ٱللَّهِ لِيَجْزِىَ قَوْمًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "يَرْجُونَ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "يَرْجُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "hope"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يَغْفِرُوا۟ لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ _____ ٱللَّهِ لِيَجْزِىَ قَوْمًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "أَيَّامَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "أَيَّامَ",
            "عَلِمَ",
            "عَمِلَ"
          ],
          "translation": "(for the) days"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يَغْفِرُوا۟ لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ _____ لِيَجْزِىَ قَوْمًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَخَلَقَ",
            "ٱللَّهِ",
            "هِىَ",
            "فَيُدْخِلُهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يَغْفِرُوا۟ لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ ٱللَّهِ _____ قَوْمًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "لِيَجْزِىَ",
          "options": [
            "أَلِيمٍ",
            "ﰍ",
            "لِيَجْزِىَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "that He may recompense"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يَغْفِرُوا۟ لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ ٱللَّهِ لِيَجْزِىَ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "قَوْمًۢا",
          "options": [
            "مِّن",
            "فِى",
            "قَوْمًۢا",
            "رَبُّهُمْ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يَغْفِرُوا۟ لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ ٱللَّهِ لِيَجْزِىَ قَوْمًۢا _____ كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "كَانَ",
            "ٱئْتُوا۟",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يَغْفِرُوا۟ لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ ٱللَّهِ لِيَجْزِىَ قَوْمًۢا بِمَا _____ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَمَآ",
            "وَنَحْيَا",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يَغْفِرُوا۟ لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ ٱللَّهِ لِيَجْزِىَ قَوْمًۢا بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَكْسِبُونَ",
          "options": [
            "تِلْكَ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "كَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "earn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "45:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 158,
          "question": "_____ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "سَخَّرَ",
            "مَنْ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "مَنْ _____ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "عَمِلَ",
          "options": [
            "رَبِّكُمْ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَمِلَ"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "مَنْ عَمِلَ _____ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "مِن",
            "مَا",
            "ٱلرِّيَٰحِ"
          ],
          "translation": "a righteous deed"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا _____ وَمَنْ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "فَلِنَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "فَلِنَفْسِهِۦ",
            "فَمَن",
            "وَمَا",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "then it is for his soul"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ _____ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يُغْنُوا۟",
            "وَمَنْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ _____ فَعَلَيْهَا ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "أَسَآءَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰅ",
            "وَغَرَّتْكُمُ",
            "أَسَآءَ"
          ],
          "translation": "does evil"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ أَسَآءَ _____ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "فَعَلَيْهَا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "فَعَلَيْهَا",
            "بَيْنَهُمْ",
            "وَلِتَبْتَغُوا۟"
          ],
          "translation": "then it (is) against it"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا _____ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ثُمَّ",
            "كَسَبَتْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا ثُمَّ _____ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "دُونِ",
            "مَّا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا ثُمَّ إِلَىٰ _____ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "رَبِّكُمْ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "وَيَوْمَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "رَبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "مَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ أَسَآءَ فَعَلَيْهَا ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ _____",
          "answer": "تُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "يَهْدِيهِ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "you will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "45:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 169,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "وَلَا",
            "ﰐ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَلَقَدْ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "لَكُمُ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "We gave"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا _____ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "أَلِيمٌ",
            "قِيلَ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا بَنِىٓ _____ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "إِلَّا",
            "إِلَٰهَهُۥ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارُ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْكِتَٰبَ _____ وَٱلنُّبُوَّةَ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَٱلْحُكْمَ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ﰛ",
            "وَٱلْحُكْمَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and the wisdom"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ _____ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَٱلنُّبُوَّةَ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "كَأَن",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "وَٱلنُّبُوَّةَ"
          ],
          "translation": "and the Prophethood"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ _____ مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَرَزَقْنَٰهُم",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "وَرَزَقْنَٰهُم",
            "شَيْـًٔا",
            "تُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "and We provided them"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ وَرَزَقْنَٰهُم _____ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنَ",
            "يُظْلَمُونَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ _____ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
          "options": [
            "رِّزْقٍ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "the good things"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ _____ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَفَضَّلْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَفَضَّلْنَٰهُمْ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "فَضْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "and We preferred them"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "أُمَّةٍ",
            "وَءَايَٰتِهِۦ",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "لَن",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "45:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 182,
          "question": "_____ بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَءَاتَيْنَٰهُم",
          "options": [
            "ٱلنَّارُ",
            "عَظِيمٌ",
            "ءَايَٰتٌ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "And We gave them"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم _____ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَيِّنَٰتٍ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُم",
            "بَعْضُهُمْ"
          ],
          "translation": "clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ _____ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "مِّنَ",
            "مَا",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ _____ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرِ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "لَّمْ",
            "لِقَآءَ",
            "ٱلْأَمْرِ"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ _____ ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "ٱجْتَرَحُوا۟",
            "ﰓ",
            "فَمَا",
            "فَضْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا _____ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱخْتَلَفُوٓا۟",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱخْتَلَفُوٓا۟",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "they differed"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ _____ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَٱلسَّاعَةُ",
            "إِنَّا",
            "ٱلْفَوْزُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا _____ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّن",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ _____ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَءَاتَيْنَٰهُم",
            "تَقُومُ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ _____ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "نَّظُنُّ",
            "أَفَرَءَيْتَ",
            "أَسَآءَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "[what]"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا _____ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "جَآءَهُمُ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَا",
            "أَيَّامَ",
            "جَآءَهُمُ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ _____ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلْعِلْمُ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمُ",
            "مَا",
            "إِن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ _____ بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَغْيًۢا",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ﰕ",
            "بَغْيًۢا"
          ],
          "translation": "(out of) envy"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا _____ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "مَّا",
            "ٱخْتَلَفُوٓا۟",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "between themselves"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ _____ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كَٱلَّذِينَ",
            "ﰅ",
            "وَمَأْوَىٰكُمُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ _____ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "وَبَدَا",
            "رَبَّكَ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ _____ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "يَقْضِى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَمِلُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَقْضِى"
          ],
          "translation": "will judge"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "مِنْهَا",
            "يَعْلَمُونَ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "بِمَا",
            "قِيلَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ _____ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "تُتْلَىٰ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيمَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "فِيمَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا _____ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "كَانُوا۟",
            "عَذَابٌ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ _____ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "إِن",
            "فِيهِ",
            "يَوْمِكُمْ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم بَيِّنَٰتٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَمَا ٱخْتَلَفُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ _____",
          "answer": "يَخْتَلِفُونَ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "هُزُوًا",
            "وَكُنتُمْ"
          ],
          "translation": "differ"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "45:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 206,
          "question": "_____ جَعَلْنَٰكَ عَلَىٰ شَرِيعَةٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَٱتَّبِعْهَا وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَءَايَٰتِهِۦ",
            "ثُمَّ",
            "يُهْلِكُنَآ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "ثُمَّ _____ عَلَىٰ شَرِيعَةٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَٱتَّبِعْهَا وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "جَعَلْنَٰكَ",
          "options": [
            "جَعَلْنَٰكَ",
            "وَإِذَا",
            "يَحْكُمُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "We put you"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكَ _____ شَرِيعَةٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَٱتَّبِعْهَا وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِنْ",
            "وَخَتَمَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكَ عَلَىٰ _____ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَٱتَّبِعْهَا وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "شَرِيعَةٍ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "شَرِيعَةٍ",
            "وَلِلَّهِ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "an ordained way"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكَ عَلَىٰ شَرِيعَةٍ _____ ٱلْأَمْرِ فَٱتَّبِعْهَا وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "عَمِلَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكَ عَلَىٰ شَرِيعَةٍ مِّنَ _____ فَٱتَّبِعْهَا وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "رَيْبَ",
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "ٱلْأَمْرِ"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكَ عَلَىٰ شَرِيعَةٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ _____ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَٱتَّبِعْهَا",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "فَٱتَّبِعْهَا",
            "عَلَىٰ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "so follow it"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكَ عَلَىٰ شَرِيعَةٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَٱتَّبِعْهَا _____ تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "وَلَا",
            "بِعَذَابٍ",
            "وَلِتَبْتَغُوا۟"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكَ عَلَىٰ شَرِيعَةٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَٱتَّبِعْهَا وَلَا _____ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَتَّبِعْ",
          "options": [
            "تَتَّبِعْ",
            "بَغْيًۢا",
            "ءَايَٰتُ",
            "تُتْلَىٰ"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكَ عَلَىٰ شَرِيعَةٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَٱتَّبِعْهَا وَلَا تَتَّبِعْ _____ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَهْوَآءَ",
          "options": [
            "عَمِلَ",
            "أَهْوَآءَ",
            "عَلَىٰ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "(the) desires"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكَ عَلَىٰ شَرِيعَةٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَٱتَّبِعْهَا وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَهُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكَ عَلَىٰ شَرِيعَةٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَٱتَّبِعْهَا وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَفِى",
            "هَٰذَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰكَ عَلَىٰ شَرِيعَةٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ فَٱتَّبِعْهَا وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "أَكْثَرَ",
            "أَهْوَآءَ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "45:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 219,
          "question": "_____ لَن يُغْنُوا۟ عَنكَ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰀ",
            "إِنَّهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "إِنَّهُمْ _____ يُغْنُوا۟ عَنكَ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "مَا",
            "لَن",
            "فَٱتَّبِعْهَا"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "إِنَّهُمْ لَن _____ عَنكَ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يُغْنُوا۟",
          "options": [
            "وَرَزَقْنَٰهُم",
            "يُغْنُوا۟",
            "وَمَا",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "will avail"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "إِنَّهُمْ لَن يُغْنُوا۟ _____ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عَنكَ",
          "options": [
            "لِقَآءَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "عَنكَ",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "إِنَّهُمْ لَن يُغْنُوا۟ عَنكَ _____ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "كِتَٰبُنَا",
            "مِنَ",
            "مِّن",
            "يُوقِنُونَ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "إِنَّهُمْ لَن يُغْنُوا۟ عَنكَ مِنَ _____ شَيْـًٔا وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "رَبِّكُمْ",
            "وَجَعَلَ",
            "فِيمَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "إِنَّهُمْ لَن يُغْنُوا۟ عَنكَ مِنَ ٱللَّهِ _____ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "شَيْـًٔا",
            "تُرْجَعُونَ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "إِنَّهُمْ لَن يُغْنُوا۟ عَنكَ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا _____ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "بَصَٰٓئِرُ",
            "وَإِنَّ",
            "وَقِيلَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "إِنَّهُمْ لَن يُغْنُوا۟ عَنكَ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَإِنَّ _____ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِنَّ",
            "وَٱخْتِلَٰفِ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "إِنَّهُمْ لَن يُغْنُوا۟ عَنكَ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ _____ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَلِتُجْزَىٰ",
            "يُوقِنُونَ",
            "بَعْضُهُمْ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "إِنَّهُمْ لَن يُغْنُوا۟ عَنكَ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضُهُمْ _____ بَعْضٍ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "أَوْلِيَآءُ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءُ",
            "وَلِتُجْزَىٰ",
            "يَبُثُّ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "(are) allies"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "إِنَّهُمْ لَن يُغْنُوا۟ عَنكَ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ _____ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "بَعْضٍ",
            "بَعْدَ",
            "جَهَنَّمُ"
          ],
          "translation": "(of) others"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "إِنَّهُمْ لَن يُغْنُوا۟ عَنكَ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ _____ وَلِىُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "إِنَّهُمْ لَن يُغْنُوا۟ عَنكَ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱللَّهُ _____ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَلِىُّ",
          "options": [
            "ٱلْمُبْطِلُونَ",
            "وَلِىُّ",
            "ٱللَّهِ",
            "حُجَّتَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is the) Protector"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "إِنَّهُمْ لَن يُغْنُوا۟ عَنكَ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱللَّهُ وَلِىُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "وَقَالُوا۟",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "45:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 234,
          "question": "_____ بَصَٰٓئِرُ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "رَيْبَ",
            "هَٰذَا",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "هَٰذَا _____ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "بَصَٰٓئِرُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مِنَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "بَصَٰٓئِرُ"
          ],
          "translation": "(is) enlightenment"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "هَٰذَا بَصَٰٓئِرُ _____ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِلنَّاسِ",
            "مِنۢ",
            "ٱلْبَحْرَ"
          ],
          "translation": "for mankind"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "هَٰذَا بَصَٰٓئِرُ لِلنَّاسِ _____ وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "وَهُدًى",
          "options": [
            "لَا",
            "وَهُدًى",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "and guidance"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "هَٰذَا بَصَٰٓئِرُ لِلنَّاسِ وَهُدًى _____ لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "وَرَحْمَةٌ",
          "options": [
            "وَرَحْمَةٌ",
            "يُغْنِى",
            "ٱللَّهِ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "and mercy"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "هَٰذَا بَصَٰٓئِرُ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ _____ يُوقِنُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "رَحْمَتِهِۦ",
            "مَّحْيَاهُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "هَٰذَا بَصَٰٓئِرُ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يُوقِنُونَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰒ",
            "يُوقِنُونَ",
            "ٱلنَّارُ"
          ],
          "translation": "who are certain"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "45:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 241,
          "question": "_____ حَسِبَ ٱلَّذِينَ ٱجْتَرَحُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن نَّجْعَلَهُمْ كَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَوَآءً مَّحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "أَفَلَمْ",
            "أَمْ",
            "وَلِتَبْتَغُوا۟"
          ],
          "translation": "Do"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "أَمْ _____ ٱلَّذِينَ ٱجْتَرَحُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن نَّجْعَلَهُمْ كَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَوَآءً مَّحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "حَسِبَ",
          "options": [
            "حَسِبَ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "think"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "أَمْ حَسِبَ _____ ٱجْتَرَحُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن نَّجْعَلَهُمْ كَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَوَآءً مَّحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "رِّجْزٍ",
            "يَوْمِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن نَّجْعَلَهُمْ كَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَوَآءً مَّحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "ٱجْتَرَحُوا۟",
          "options": [
            "ٱجْتَرَحُوا۟",
            "يُهْلِكُنَآ",
            "مُّهِينٌ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "commit"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ ٱجْتَرَحُوا۟ _____ أَن نَّجْعَلَهُمْ كَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَوَآءً مَّحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِى",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "ﰄ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ ٱجْتَرَحُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ _____ نَّجْعَلَهُمْ كَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَوَآءً مَّحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "هَٰذَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ ٱجْتَرَحُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن _____ كَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَوَآءً مَّحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "نَّجْعَلَهُمْ",
          "options": [
            "نَّجْعَلَهُمْ",
            "تُتْلَىٰ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "جَهَنَّمُ"
          ],
          "translation": "We will make them"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ ٱجْتَرَحُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن نَّجْعَلَهُمْ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَوَآءً مَّحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "كَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "رِّزْقٍ",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "ﰄ",
            "كَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "like those who"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ ٱجْتَرَحُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن نَّجْعَلَهُمْ كَٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَوَآءً مَّحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فِى",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ ٱجْتَرَحُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن نَّجْعَلَهُمْ كَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَوَآءً مَّحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "فَٱتَّبِعْهَا",
            "لَن",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and did"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ ٱجْتَرَحُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن نَّجْعَلَهُمْ كَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ سَوَآءً مَّحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "قُلِ",
            "هَوَىٰهُ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ ٱجْتَرَحُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن نَّجْعَلَهُمْ كَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ مَّحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "سَوَآءً",
          "options": [
            "سَوَآءً",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱلْكِبْرِيَآءُ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "equal"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ ٱجْتَرَحُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن نَّجْعَلَهُمْ كَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَوَآءً _____ وَمَمَاتُهُمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "مَّحْيَاهُمْ",
          "options": [
            "نَمُوتُ",
            "بِهِ",
            "ٱلْكِبْرِيَآءُ",
            "مَّحْيَاهُمْ"
          ],
          "translation": "(in) their life"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ ٱجْتَرَحُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن نَّجْعَلَهُمْ كَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَوَآءً مَّحْيَاهُمْ _____ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "وَمَمَاتُهُمْ",
          "options": [
            "وَمَمَاتُهُمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "and their death"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ ٱجْتَرَحُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن نَّجْعَلَهُمْ كَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَوَآءً مَّحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ _____ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "سَآءَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "قَالُوا۟",
            "ﰀ",
            "سَآءَ"
          ],
          "translation": "Evil is"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ ٱجْتَرَحُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن نَّجْعَلَهُمْ كَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَوَآءً مَّحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ سَآءَ _____ يَحْكُمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "هُدًى",
            "مَا",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "سَوَآءً"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "أَمْ حَسِبَ ٱلَّذِينَ ٱجْتَرَحُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ أَن نَّجْعَلَهُمْ كَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَوَآءً مَّحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ سَآءَ مَا _____",
          "answer": "يَحْكُمُونَ",
          "options": [
            "يَحْكُمُونَ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "they judge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "45:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 258,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَخَلَقَ",
          "options": [
            "وَخَلَقَ",
            "مَا",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "And Allah created"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "وَخَلَقَ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يُمِيتُكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And Allah created"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "وَخَلَقَ ٱللَّهُ _____ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "مَا",
            "جَاثِيَةً",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بَيِّنَٰتٍ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَخَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ بِٱلْحَقِّ وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "فَبَشِّرْهُ",
            "وَعْدَ",
            "فَعَلَيْهَا",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "وَخَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَٱلسَّاعَةُ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "بَصَرِهِۦ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "وَخَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ _____ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَلِتُجْزَىٰ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰎ",
            "أَثِيمٍ",
            "وَلِتُجْزَىٰ"
          ],
          "translation": "and that may be recompensed"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "وَخَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَلِتُجْزَىٰ _____ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "مُسْتَكْبِرًا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَخَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ _____ بِمَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "نَفْسٍۭ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "نَفْسٍۭ",
            "رَيْبَ",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَخَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ _____ كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِعَذَابٍ",
            "ﰕ",
            "نَحْنُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "وَخَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا _____ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "كَسَبَتْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "كَسَبَتْ",
            "وَءَايَٰتِهِۦ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "it has earned"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "وَخَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ _____ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "ﰢ",
            "وَفَضَّلْنَٰهُمْ",
            "غِشَٰوَةً"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "وَخَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَهُمْ _____ يُظْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "ٱخْتَلَفُوٓا۟",
            "لَا",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "will not be wronged"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "وَخَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُظْلَمُونَ",
          "options": [
            "يُظْلَمُونَ",
            "يُوقِنُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "will not be wronged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "45:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 271,
          "question": "_____ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَفَرَءَيْتَ",
          "options": [
            "رَيْبَ",
            "أَفَرَءَيْتَ",
            "مِن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "Have you seen"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ _____ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَنِ",
          "options": [
            "قَوْمًۢا",
            "مَنِ",
            "وَفَضَّلْنَٰهُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(he) who"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ _____ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "يَوْمَ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "takes"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ _____ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "إِلَٰهَهُۥ",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "إِلَٰهَهُۥ",
            "كُلُّ",
            "أَهْوَآءَ"
          ],
          "translation": "(as) his god"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ _____ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "هَوَىٰهُ",
          "options": [
            "هَوَىٰهُ",
            "هَٰذَا",
            "كُلُّ",
            "مُّهِينٌ"
          ],
          "translation": "his desire"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ _____ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَأَضَلَّهُ",
          "options": [
            "تَذَكَّرُونَ",
            "رَيْبَ",
            "وَأَضَلَّهُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and Allah lets him go astray"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ _____ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰀ",
            "شَيْـًٔا",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "and Allah lets him go astray"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ _____ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لِيَجْزِىَ",
            "فَيُدْخِلُهُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "سَمْعِهِۦ"
          ],
          "translation": "knowingly"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ _____ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "نَّجْعَلَهُمْ",
            "عِلْمٍ",
            "عَمِلَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "knowingly"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ _____ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَخَتَمَ",
          "options": [
            "وَخَتَمَ",
            "مَنْ",
            "أَسَآءَ",
            "بَيِّنَٰتٍ"
          ],
          "translation": "and He sets a seal"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ _____ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰤ",
            "دَآبَّةٍ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ _____ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "سَمْعِهِۦ",
          "options": [
            "سَمْعِهِۦ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَقِيلَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "his hearing"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ _____ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَقَلْبِهِۦ",
          "options": [
            "وَقَلْبِهِۦ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَٰهَهُۥ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and his heart"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ _____ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "حَيَاتُنَا",
            "وَجَعَلَ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and puts"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ _____ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَخَتَمَ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "يَوْمِكُمْ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ _____ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بَصَرِهِۦ",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "بَصَرِهِۦ",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "his vision"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ _____ فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "غِشَٰوَةً",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ٱللَّهِ",
            "رَبِّكُمْ",
            "غِشَٰوَةً"
          ],
          "translation": "a veil"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً _____ يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "يُخْرَجُونَ",
            "فَمَن",
            "كَانُوا۟",
            "وَٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "Then who"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن _____ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "يَهْدِيهِ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "يَهْدِيهِ",
            "رَبِّهِمْ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "will guide him"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ _____ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "سَآءَ",
            "مِنۢ",
            "بِذَٰلِكَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ _____ ٱللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "يَسْمَعُ",
            "بَعْضٍ",
            "لَهُمْ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ _____ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "رَبِّكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ _____ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "بِعَذَابٍ",
            "أَفَلَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ وَأَضَلَّهُ ٱللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِۦ وَقَلْبِهِۦ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِۦ غِشَٰوَةً فَمَن يَهْدِيهِ مِنۢ بَعْدِ ٱللَّهِ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "تَذَكَّرُونَ",
            "وَمَا",
            "هِىَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "you receive admonition"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "45:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 295,
          "question": "_____ مَا هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "تُتْلَىٰ",
            "ءَايَٰتٌ",
            "قِيلَ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "بَصَٰٓئِرُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا _____ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "هِىَ",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ _____ حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "تُتْلَىٰ",
            "ٱلرِّيَٰحِ",
            "يَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "(is) but"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ إِلَّا _____ ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "حَيَاتُنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يُغْنِى",
            "حَيَاتُنَا",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "our life"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا _____ نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ﰘ",
            "مُسْتَكْبِرًا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا _____ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "نَمُوتُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "نَمُوتُ"
          ],
          "translation": "we die"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ _____ وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "وَنَحْيَا",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَنَحْيَا"
          ],
          "translation": "and we live"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا _____ يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "أُمَّةٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا _____ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "يُهْلِكُنَآ",
          "options": [
            "يُهْلِكُنَآ",
            "فَبِأَىِّ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُم",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "destroys us"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ _____ ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَءَايَٰتِهِۦ",
            "وَٱلْحُكْمَ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا _____ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "ٱلدَّهْرُ",
          "options": [
            "ٱلدَّهْرُ",
            "وَمَا",
            "حُجَّتَهُمْ",
            "بِأَنَّكُمُ"
          ],
          "translation": "the time"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ _____ لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لِّكُلِّ",
            "وَمَا",
            "ﰢ",
            "ٱلْمُبْطِلُونَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا _____ بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "أَفَرَءَيْتَ",
            "لَهُم",
            "رَيْبَ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم _____ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "بِذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُ",
            "بَعْدَ",
            "فَلِنَفْسِهِۦ",
            "بِذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "of that"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ _____ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَٱلنُّبُوَّةَ",
            "تِلْكَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ _____ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "يَخْسَرُ",
            "مِّنْهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ _____ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِنْ",
            "لِيَجْزِىَ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ _____ إِلَّا يَظُنُّونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قَالُوا۟",
            "هُمْ",
            "ٱجْتَرَحُوا۟"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ _____ يَظُنُّونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "جَآءَهُمُ",
            "وَإِنَّ",
            "أَن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(do) but"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَآ إِلَّا ٱلدَّهْرُ وَمَا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا _____",
          "answer": "يَظُنُّونَ",
          "options": [
            "وَمَأْوَىٰكُمُ",
            "بِهِۦ",
            "وَيْلٌ",
            "يَظُنُّونَ"
          ],
          "translation": "guess"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "45:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 316,
          "question": "_____ تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ مَّا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتُوا۟ بِـَٔابَآئِنَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ﰚ",
            "ﰍ",
            "قُلْتُم"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَإِذَا _____ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ مَّا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتُوا۟ بِـَٔابَآئِنَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "تُتْلَىٰ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "نَدْرِى",
            "تُتْلَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "are recited"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ _____ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ مَّا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتُوا۟ بِـَٔابَآئِنَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ _____ بَيِّنَٰتٍ مَّا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتُوا۟ بِـَٔابَآئِنَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتُنَا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلَّيْلِ",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا _____ مَّا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتُوا۟ بِـَٔابَآئِنَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "بَيِّنَٰتٍ",
          "options": [
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "مِنۢ",
            "فِيهِ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ _____ كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتُوا۟ بِـَٔابَآئِنَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱخْتَلَفُوٓا۟",
            "مِّنَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ مَّا _____ حُجَّتَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتُوا۟ بِـَٔابَآئِنَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱلْكِبْرِيَآءُ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "كَانَ",
            "تَنزِيلُ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ مَّا كَانَ _____ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتُوا۟ بِـَٔابَآئِنَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "حُجَّتَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلنَّارُ",
            "أَلِيمٌ",
            "فَبَشِّرْهُ",
            "حُجَّتَهُمْ"
          ],
          "translation": "their argument"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ مَّا كَانَ حُجَّتَهُمْ _____ أَن قَالُوا۟ ٱئْتُوا۟ بِـَٔابَآئِنَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ مَّا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّآ _____ قَالُوا۟ ٱئْتُوا۟ بِـَٔابَآئِنَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "مِنۢ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ مَّا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّآ أَن _____ ٱئْتُوا۟ بِـَٔابَآئِنَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فِى",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ مَّا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ _____ بِـَٔابَآئِنَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱئْتُوا۟",
          "options": [
            "ٱئْتُوا۟",
            "تَنزِيلُ",
            "وَكُنتُمْ",
            "وَغَرَّتْكُمُ"
          ],
          "translation": "Bring"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ مَّا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتُوا۟ _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "بِـَٔابَآئِنَآ",
          "options": [
            "بِـَٔابَآئِنَآ",
            "رَحْمَتِهِۦ",
            "ﰁ",
            "يَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ مَّا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتُوا۟ بِـَٔابَآئِنَآ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "دَآبَّةٍ",
            "إِلَىٰ",
            "وَلِىُّ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ مَّا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتُوا۟ بِـَٔابَآئِنَآ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "يُسْتَعْتَبُونَ",
            "يُوقِنُونَ",
            "كُنتُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ مَّا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ ٱئْتُوا۟ بِـَٔابَآئِنَآ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "نَتْلُوهَا",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "45:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 332,
          "question": "_____ ٱللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "قُلِ",
            "يُحْيِيكُمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "قُلِ _____ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَرَحْمَةٌ",
            "مَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ _____ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُحْيِيكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "عِلْمٍ",
            "يُحْيِيكُمْ"
          ],
          "translation": "gives you life"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُحْيِيكُمْ _____ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مُسْتَكْبِرًا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ _____ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُمِيتُكُمْ",
          "options": [
            "رَبِّكُمْ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "عَذَابٌ",
            "يُمِيتُكُمْ"
          ],
          "translation": "causes you to die"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ _____ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ _____ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَجْمَعُكُمْ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "كَفَرُوا۟",
            "يَجْمَعُكُمْ",
            "يَقْضِى"
          ],
          "translation": "He will gather you"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ _____ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "بَغْيًۢا",
            "إِلَىٰ",
            "هَٰذَا",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "بَصَرِهِۦ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ _____ لَا رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "إِنَّا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "لَا",
            "أَن",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "no"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا _____ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "رَيْبَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "يَسْمَعْهَا",
            "مُلْكُ",
            "رَيْبَ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِى",
            "فِيهِ",
            "وَهُوَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ _____ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "كُلَّ",
            "وَٱلسَّاعَةُ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ _____ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "فِيهِ",
            "ﰊ",
            "أَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مَّا",
            "ءَاتَيْنَا",
            "لَا",
            "تَنزِيلُ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "تُدْعَىٰٓ",
            "سَمْعِهِۦ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "45:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 350,
          "question": "_____ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَخْسَرُ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "وَلِلَّهِ",
            "مَا",
            "فَٱتَّبِعْهَا"
          ],
          "translation": "And for Allah"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَلِلَّهِ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَخْسَرُ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "مُلْكُ",
          "options": [
            "مُلْكُ",
            "يُهْلِكُنَآ",
            "مَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(is the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَخْسَرُ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَبَدَا",
            "لَهُم",
            "فَٱسْتَكْبَرْتُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَخْسَرُ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لِتَجْرِىَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَخْسَرُ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "ﰛ",
            "وَرَزَقْنَٰهُم",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "and (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَوْمَ _____ ٱلسَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَخْسَرُ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "تَقُومُ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "ﰞ",
            "تَقُومُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "is established"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَوْمَ تَقُومُ _____ يَوْمَئِذٍ يَخْسَرُ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةُ",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "ﰕ",
            "فِى",
            "ٱلسَّاعَةُ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ _____ يَخْسَرُ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ _____ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "يَخْسَرُ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مَّا",
            "يَخْسَرُ"
          ],
          "translation": "will lose"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَخْسَرُ _____",
          "answer": "ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُبْطِلُونَ",
            "عَنْهُم",
            "يَقْضِى",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "the falsifiers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "45:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 360,
          "question": "_____ كُلَّ أُمَّةٍ جَاثِيَةً كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰٓ إِلَىٰ كِتَٰبِهَا ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَتَرَىٰ",
          "options": [
            "فَٱتَّبِعْهَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَتَرَىٰ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And you will see"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَتَرَىٰ _____ أُمَّةٍ جَاثِيَةً كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰٓ إِلَىٰ كِتَٰبِهَا ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "فَٱسْتَكْبَرْتُمْ",
            "ﰓ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَتَرَىٰ كُلَّ _____ جَاثِيَةً كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰٓ إِلَىٰ كِتَٰبِهَا ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "أَفَرَءَيْتَ",
            "إِنْ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "nation"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَتَرَىٰ كُلَّ أُمَّةٍ _____ كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰٓ إِلَىٰ كِتَٰبِهَا ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَاثِيَةً",
          "options": [
            "وَتَصْرِيفِ",
            "جَاثِيَةً",
            "رَيْبَ",
            "كَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "kneeling"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَتَرَىٰ كُلَّ أُمَّةٍ جَاثِيَةً _____ أُمَّةٍ تُدْعَىٰٓ إِلَىٰ كِتَٰبِهَا ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "بِمُسْتَيْقِنِينَ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "Every"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "وَتَرَىٰ كُلَّ أُمَّةٍ جَاثِيَةً كُلُّ _____ تُدْعَىٰٓ إِلَىٰ كِتَٰبِهَا ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "أُمَّةٍ",
            "يُهْلِكُنَآ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "nation"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "وَتَرَىٰ كُلَّ أُمَّةٍ جَاثِيَةً كُلُّ أُمَّةٍ _____ إِلَىٰ كِتَٰبِهَا ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُدْعَىٰٓ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "تُدْعَىٰٓ",
            "أَفَّاكٍ",
            "جَعَلْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "will be called"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "وَتَرَىٰ كُلَّ أُمَّةٍ جَاثِيَةً كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰٓ _____ كِتَٰبِهَا ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "وَتَرَىٰ كُلَّ أُمَّةٍ جَاثِيَةً كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰٓ إِلَىٰ _____ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كِتَٰبِهَا",
          "options": [
            "كِتَٰبِهَا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "نَّجْعَلَهُمْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "its record"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "وَتَرَىٰ كُلَّ أُمَّةٍ جَاثِيَةً كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰٓ إِلَىٰ كِتَٰبِهَا _____ تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "ﰆ",
            "نَسْتَنسِخُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "Today"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "وَتَرَىٰ كُلَّ أُمَّةٍ جَاثِيَةً كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰٓ إِلَىٰ كِتَٰبِهَا ٱلْيَوْمَ _____ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُجْزَوْنَ",
          "options": [
            "وَلِتَبْتَغُوا۟",
            "ﰙ",
            "ثُمَّ",
            "تُجْزَوْنَ"
          ],
          "translation": "you will be recompensed"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "وَتَرَىٰ كُلَّ أُمَّةٍ جَاثِيَةً كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰٓ إِلَىٰ كِتَٰبِهَا ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "يَغْفِرُوا۟",
            "وَرَزَقْنَٰهُم",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(for) what"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "وَتَرَىٰ كُلَّ أُمَّةٍ جَاثِيَةً كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰٓ إِلَىٰ كِتَٰبِهَا ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "وَتَرَىٰ كُلَّ أُمَّةٍ جَاثِيَةً كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰٓ إِلَىٰ كِتَٰبِهَا ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "رِّجْزٍ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "45:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 374,
          "question": "_____ كِتَٰبُنَا يَنطِقُ عَلَيْكُم بِٱلْحَقِّ إِنَّا كُنَّا نَسْتَنسِخُ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "أُمَّةٍ",
            "مُلْكُ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "هَٰذَا _____ يَنطِقُ عَلَيْكُم بِٱلْحَقِّ إِنَّا كُنَّا نَسْتَنسِخُ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كِتَٰبُنَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰍ",
            "بِمَا",
            "كِتَٰبُنَا"
          ],
          "translation": "Our Record"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "هَٰذَا كِتَٰبُنَا _____ عَلَيْكُم بِٱلْحَقِّ إِنَّا كُنَّا نَسْتَنسِخُ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَنطِقُ",
          "options": [
            "يَنطِقُ",
            "لَهُمْ",
            "مَّا",
            "ٱجْتَرَحُوا۟"
          ],
          "translation": "speaks"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "هَٰذَا كِتَٰبُنَا يَنطِقُ _____ بِٱلْحَقِّ إِنَّا كُنَّا نَسْتَنسِخُ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "ٱتَّخَذْتُمْ",
            "وَرَزَقْنَٰهُم",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "about you"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "هَٰذَا كِتَٰبُنَا يَنطِقُ عَلَيْكُم _____ إِنَّا كُنَّا نَسْتَنسِخُ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "فِيهِ",
            "نَنسَىٰكُمْ",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "هَٰذَا كِتَٰبُنَا يَنطِقُ عَلَيْكُم بِٱلْحَقِّ _____ كُنَّا نَسْتَنسِخُ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "لَكُم",
            "كَانُوا۟",
            "إِنَّا",
            "يُغْنِى"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "هَٰذَا كِتَٰبُنَا يَنطِقُ عَلَيْكُم بِٱلْحَقِّ إِنَّا _____ نَسْتَنسِخُ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "وَخَلَقَ",
            "جَعَلْنَٰكَ",
            "حمٓ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "[We] used to"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "هَٰذَا كِتَٰبُنَا يَنطِقُ عَلَيْكُم بِٱلْحَقِّ إِنَّا كُنَّا _____ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "نَسْتَنسِخُ",
          "options": [
            "نَسْتَنسِخُ",
            "قُلْتُم",
            "كُنَّا",
            "وَٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "transcribe"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "هَٰذَا كِتَٰبُنَا يَنطِقُ عَلَيْكُم بِٱلْحَقِّ إِنَّا كُنَّا نَسْتَنسِخُ _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرِ",
            "مَا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "هَٰذَا كِتَٰبُنَا يَنطِقُ عَلَيْكُم بِٱلْحَقِّ إِنَّا كُنَّا نَسْتَنسِخُ مَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "نَدْرِى",
            "كُنتُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْحُكْمَ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "هَٰذَا كِتَٰبُنَا يَنطِقُ عَلَيْكُم بِٱلْحَقِّ إِنَّا كُنَّا نَسْتَنسِخُ مَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَمَا",
            "عَذَابٌ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "45:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 385,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِى رَحْمَتِهِۦ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فَأَمَّا",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمُ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "لَهُمْ",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "Then as for"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "فَأَمَّا _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِى رَحْمَتِهِۦ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَمِلَ",
            "لَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلسَّاعَةُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِى رَحْمَتِهِۦ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "هَوَىٰهُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فِيمَا",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِى رَحْمَتِهِۦ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "يَقْضِى",
            "ٱلَّيْلِ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "فَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "and did"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِى رَحْمَتِهِۦ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ﰝ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "[the] righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ رَبُّهُمْ فِى رَحْمَتِهِۦ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فَيُدْخِلُهُمْ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "فَيُدْخِلُهُمْ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "حمٓ"
          ],
          "translation": "will admit them"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُدْخِلُهُمْ _____ فِى رَحْمَتِهِۦ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "رَبُّهُمْ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "بِهِ",
            "ﰗ",
            "رَبُّهُمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ _____ رَحْمَتِهِۦ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَانَ",
            "فِى",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "in(to)"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِى _____ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "رَحْمَتِهِۦ",
          "options": [
            "رَحْمَتِهِۦ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "وَرَزَقْنَٰهُم",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "His mercy"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِى رَحْمَتِهِۦ _____ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "يُحْيِيكُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لِيَجْزِىَ",
            "سَيِّـَٔاتُ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِى رَحْمَتِهِۦ ذَٰلِكَ _____ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "تَتَّبِعْ",
            "تُجْزَوْنَ",
            "ٱلْعِلْمُ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "[it]"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِى رَحْمَتِهِۦ ذَٰلِكَ هُوَ _____ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلْفَوْزُ",
          "options": [
            "ٱلْفَوْزُ",
            "كُلَّ",
            "مَا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(is) the success"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِى رَحْمَتِهِۦ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينُ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَا",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "45:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 398,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَفَلَمْ تَكُنْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱسْتَكْبَرْتُمْ وَكُنتُمْ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "دُونِ",
            "ﰟ",
            "يَنطِقُ"
          ],
          "translation": "But as for"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "وَأَمَّا _____ كَفَرُوٓا۟ أَفَلَمْ تَكُنْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱسْتَكْبَرْتُمْ وَكُنتُمْ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كُلُّ",
            "مَا",
            "يُوقِنُونَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ _____ أَفَلَمْ تَكُنْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱسْتَكْبَرْتُمْ وَكُنتُمْ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "عِلْمٍ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ تَكُنْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱسْتَكْبَرْتُمْ وَكُنتُمْ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "أَفَلَمْ",
          "options": [
            "أَفَلَمْ",
            "ﰞ",
            "ﰇ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Then were not"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَفَلَمْ _____ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱسْتَكْبَرْتُمْ وَكُنتُمْ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "تَكُنْ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "تَكُنْ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "Then were not"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَفَلَمْ تَكُنْ _____ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱسْتَكْبَرْتُمْ وَكُنتُمْ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتِى",
          "options": [
            "وَحَاقَ",
            "وَمَنْ",
            "يُوقِنُونَ",
            "ءَايَٰتِى"
          ],
          "translation": "My Verses"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَفَلَمْ تَكُنْ ءَايَٰتِى _____ عَلَيْكُمْ فَٱسْتَكْبَرْتُمْ وَكُنتُمْ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "تُتْلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "تُتْلَىٰ",
            "كُلَّ",
            "يَخْتَلِفُونَ"
          ],
          "translation": "recited"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَفَلَمْ تَكُنْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ _____ فَٱسْتَكْبَرْتُمْ وَكُنتُمْ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرِ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْفَوْزُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَفَلَمْ تَكُنْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ _____ وَكُنتُمْ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "فَٱسْتَكْبَرْتُمْ",
          "options": [
            "بِـَٔابَآئِنَآ",
            "فَٱسْتَكْبَرْتُمْ",
            "وَلَهُ",
            "عَلِمَ"
          ],
          "translation": "but you were proud"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَفَلَمْ تَكُنْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱسْتَكْبَرْتُمْ _____ قَوْمًا مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "وَكُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذْتُمْ",
            "وَكُنتُمْ",
            "أَلِيمٌ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "and you became"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَفَلَمْ تَكُنْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱسْتَكْبَرْتُمْ وَكُنتُمْ _____ مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَهُمْ",
            "خَلْقِكُمْ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَفَلَمْ تَكُنْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱسْتَكْبَرْتُمْ وَكُنتُمْ قَوْمًا _____",
          "answer": "مُّجْرِمِينَ",
          "options": [
            "مُّجْرِمِينَ",
            "مَّا",
            "وَلَهُمْ",
            "لِتَجْرِىَ"
          ],
          "translation": "criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "45:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 410,
          "question": "_____ قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "جَهَنَّمُ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "إِلَّا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "وَإِذَا _____ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "لِقَآءَ",
            "إِنْ",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "it was said"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ _____ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "يَهْدِيهِ",
            "إِنَّ",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ _____ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "وَعْدَ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "وَلِلَّهِ",
            "وَرَآئِهِمْ",
            "ٱلْمُبْطِلُونَ"
          ],
          "translation": "(the) Promise"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ _____ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فِى",
            "تُدْعَىٰٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "تَنزِيلُ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ _____ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "حَقٌّ",
          "options": [
            "حَقٌّ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَفَرَءَيْتَ"
          ],
          "translation": "(is) true"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ _____ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "وَٱلسَّاعَةُ",
          "options": [
            "مُلْكُ",
            "مُسْتَكْبِرًا",
            "رَبَّكَ",
            "وَٱلسَّاعَةُ"
          ],
          "translation": "and the Hour "
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ _____ رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فَأَمَّا",
            "كُلَّ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا _____ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "رَيْبَ",
          "options": [
            "يَوْمِكُمْ",
            "مِّن",
            "رَيْبَ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ _____ قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فِيهَا",
            "أُمَّةٍ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا _____ مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "قُلْتُم",
          "options": [
            "فَلِلَّهِ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "قُلْتُم",
            "وَلِتُجْزَىٰ"
          ],
          "translation": "you said"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم _____ نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "قَوْمًۢا",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "مَّا",
            "مُّجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا _____ مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "نَدْرِى",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "وَفِى",
            "نَدْرِى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "we know"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى _____ ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يُمِيتُكُمْ",
            "ﰎ",
            "مَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا _____ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةُ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱتَّخَذْتُمْ",
            "ٱلسَّاعَةُ"
          ],
          "translation": "the Hour (is)"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ _____ نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "أَنزَلَ",
            "جَعَلْنَٰكَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن _____ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "نَّظُنُّ",
          "options": [
            "نَّظُنُّ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "مَا",
            "تَقُومُ"
          ],
          "translation": "we think"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ _____ ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَكْثَرَ",
            "إِلَّا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا _____ وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "ظَنًّا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ظَنًّا",
            "ٱلْفُلْكُ",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "an assumption"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا _____ نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "كُلُّ",
            "مَنِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا _____ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "دَآبَّةٍ",
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "نَحْنُ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱلسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُم مَّا نَدْرِى مَا ٱلسَّاعَةُ إِن نَّظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ _____",
          "answer": "بِمُسْتَيْقِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرَ",
            "يَنطِقُ",
            "ءَايَٰتِ",
            "بِمُسْتَيْقِنِينَ"
          ],
          "translation": "(are) convinced"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "45:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 432,
          "question": "_____ لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا عَمِلُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَبَدَا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "وَبَدَا",
            "عَلَيْهِ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "And (will) appear"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَبَدَا _____ سَيِّـَٔاتُ مَا عَمِلُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "وَغَرَّتْكُمُ",
            "وَلَا",
            "لَهُمْ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ _____ مَا عَمِلُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "سَيِّـَٔاتُ",
          "options": [
            "مَا",
            "سَيِّـَٔاتُ",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "يُحْيِيكُمْ"
          ],
          "translation": "(the) evil"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ _____ عَمِلُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَظُنُّونَ",
            "مَا",
            "يَجْمَعُكُمْ",
            "فَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا _____ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "ﰀ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "أَفَّاكٍ"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا عَمِلُوا۟ _____ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَحَاقَ",
          "options": [
            "يَحْكُمُونَ",
            "وَحَاقَ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "ٱخْتَلَفُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and (will) envelop"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا عَمِلُوا۟ وَحَاقَ _____ مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِم",
          "options": [
            "بِهِم",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "مَنْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا عَمِلُوا۟ وَحَاقَ بِهِم _____ كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "كَسَبُوا۟",
            "مَّا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا عَمِلُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا _____ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "هُوَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا عَمِلُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ _____ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ﰄ",
            "بِهِۦ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "[at it]"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا عَمِلُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ _____",
          "answer": "يَسْتَهْزِءُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَفِى",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(to) mock"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "45:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 443,
          "question": "_____ ٱلْيَوْمَ نَنسَىٰكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَقِيلَ",
          "options": [
            "وَقِيلَ",
            "يَغْفِرُوا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَلَهُ"
          ],
          "translation": "And it will be said"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَقِيلَ _____ نَنسَىٰكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "سَخَّرَ"
          ],
          "translation": "Today"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَقِيلَ ٱلْيَوْمَ _____ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "نَنسَىٰكُمْ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "نَنسَىٰكُمْ",
            "فَلِنَفْسِهِۦ",
            "وَرَبِّ"
          ],
          "translation": "We forget you"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَقِيلَ ٱلْيَوْمَ نَنسَىٰكُمْ _____ نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "ءَايَٰتٌ",
            "إِنَّهُمْ",
            "إِن",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَقِيلَ ٱلْيَوْمَ نَنسَىٰكُمْ كَمَا _____ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "نَسِيتُمْ",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "أُمَّةٍ",
            "نَسِيتُمْ",
            "هُزُوًا"
          ],
          "translation": "you forgot"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَقِيلَ ٱلْيَوْمَ نَنسَىٰكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ _____ يَوْمِكُمْ هَٰذَا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "لِقَآءَ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "رَبِّ",
            "لِقَآءَ"
          ],
          "translation": "(the) meeting"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "وَقِيلَ ٱلْيَوْمَ نَنسَىٰكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ _____ هَٰذَا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "يَوْمِكُمْ",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "فَٱسْتَكْبَرْتُمْ",
            "يَوْمِكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) this Day of yours"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "وَقِيلَ ٱلْيَوْمَ نَنسَىٰكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ _____ وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "يَوْمِكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "(of) this Day of yours"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "وَقِيلَ ٱلْيَوْمَ نَنسَىٰكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا _____ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَمَأْوَىٰكُمُ",
          "options": [
            "تُدْعَىٰٓ",
            "وَمَأْوَىٰكُمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "حَسِبَ"
          ],
          "translation": "and your abode"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "وَقِيلَ ٱلْيَوْمَ نَنسَىٰكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا وَمَأْوَىٰكُمُ _____ وَمَا لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "مُسْتَكْبِرًا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلنَّارُ"
          ],
          "translation": "(is) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "وَقِيلَ ٱلْيَوْمَ نَنسَىٰكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ _____ لَكُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "ﰆ",
            "فَعَلَيْهَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "وَقِيلَ ٱلْيَوْمَ نَنسَىٰكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا _____ مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "فِى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "وَقِيلَ ٱلْيَوْمَ نَنسَىٰكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم _____ نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَعْدَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "وَقِيلَ ٱلْيَوْمَ نَنسَىٰكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا وَمَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن _____",
          "answer": "نَّٰصِرِينَ",
          "options": [
            "يَسْمَعْهَا",
            "ذَٰلِكُم",
            "فِى",
            "نَّٰصِرِينَ"
          ],
          "translation": "helpers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "45:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 457,
          "question": "_____ بِأَنَّكُمُ ٱتَّخَذْتُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ لَا يُخْرَجُونَ مِنْهَا وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكُم",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "ذَٰلِكُم",
            "عَلَى",
            "مُّجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "ذَٰلِكُم _____ ٱتَّخَذْتُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ لَا يُخْرَجُونَ مِنْهَا وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "بِأَنَّكُمُ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "إِنَّ",
            "بِأَنَّكُمُ",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "(is) because you"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّكُمُ _____ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ لَا يُخْرَجُونَ مِنْهَا وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذْتُمْ",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "ٱتَّخَذْتُمْ",
            "لَهُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "took"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّكُمُ ٱتَّخَذْتُمْ _____ ٱللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ لَا يُخْرَجُونَ مِنْهَا وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "وَفَضَّلْنَٰهُمْ",
            "يُسْتَعْتَبُونَ",
            "مَنِ",
            "ءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "(the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّكُمُ ٱتَّخَذْتُمْ ءَايَٰتِ _____ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ لَا يُخْرَجُونَ مِنْهَا وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِنۢ",
            "كُلَّ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّكُمُ ٱتَّخَذْتُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ _____ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ لَا يُخْرَجُونَ مِنْهَا وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "هُزُوًا",
          "options": [
            "مَا",
            "فَٱتَّبِعْهَا",
            "مُّجْرِمِينَ",
            "هُزُوًا"
          ],
          "translation": "(in) ridicule"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّكُمُ ٱتَّخَذْتُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ هُزُوًا _____ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ لَا يُخْرَجُونَ مِنْهَا وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "وَغَرَّتْكُمُ",
          "options": [
            "وَغَرَّتْكُمُ",
            "شَيْـًٔا",
            "عِلْمٍ",
            "يَهْدِيهِ"
          ],
          "translation": "and deceived you"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّكُمُ ٱتَّخَذْتُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ _____ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ لَا يُخْرَجُونَ مِنْهَا وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "حُجَّتَهُمْ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّكُمُ ٱتَّخَذْتُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ _____ فَٱلْيَوْمَ لَا يُخْرَجُونَ مِنْهَا وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "وَلَا",
            "بِـَٔابَآئِنَآ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّكُمُ ٱتَّخَذْتُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا _____ لَا يُخْرَجُونَ مِنْهَا وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "فَٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "So this Day"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّكُمُ ٱتَّخَذْتُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ _____ يُخْرَجُونَ مِنْهَا وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مَوْتِهَا",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "يَوْمِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّكُمُ ٱتَّخَذْتُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ لَا _____ مِنْهَا وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "يُخْرَجُونَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُم",
            "يُخْرَجُونَ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "وَأَضَلَّهُ"
          ],
          "translation": "they will be brought forth"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّكُمُ ٱتَّخَذْتُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ لَا يُخْرَجُونَ _____ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ﰀ",
            "مِنْهَا",
            "ٱلْأَمْرِ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّكُمُ ٱتَّخَذْتُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ لَا يُخْرَجُونَ مِنْهَا _____ هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "فَلِلَّهِ",
            "وَلَا",
            "أَكْثَرَ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّكُمُ ٱتَّخَذْتُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ لَا يُخْرَجُونَ مِنْهَا وَلَا _____ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذَ",
            "وَلَا",
            "بِـَٔابَآئِنَآ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّكُمُ ٱتَّخَذْتُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فَٱلْيَوْمَ لَا يُخْرَجُونَ مِنْهَا وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يُسْتَعْتَبُونَ",
          "options": [
            "يُسْتَعْتَبُونَ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "لِلَّذِينَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "will be asked to appease"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "45:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 473,
          "question": "_____ ٱلْحَمْدُ رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَرَبِّ ٱلْأَرْضِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَلِلَّهِ",
          "options": [
            "فَلِلَّهِ",
            "حُجَّتَهُمْ",
            "قِيلَ",
            "نَسْتَنسِخُ"
          ],
          "translation": "Then for Allah"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "فَلِلَّهِ _____ رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَرَبِّ ٱلْأَرْضِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "غِشَٰوَةً",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "شَرِيعَةٍ"
          ],
          "translation": "(is) all the praise"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "فَلِلَّهِ ٱلْحَمْدُ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَرَبِّ ٱلْأَرْضِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "هَٰذَا",
            "يَسْمَعْهَا",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "فَلِلَّهِ ٱلْحَمْدُ رَبِّ _____ وَرَبِّ ٱلْأَرْضِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "عَذَابٌ",
            "يُخْرَجُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "فَلِلَّهِ ٱلْحَمْدُ رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ ٱلْأَرْضِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَرَبِّ",
          "options": [
            "وَرَبِّ",
            "كُنتُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "and (the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "فَلِلَّهِ ٱلْحَمْدُ رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَرَبِّ _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰒ",
            "هَٰذَا",
            "وَلِىُّ"
          ],
          "translation": "(of) the earth"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "فَلِلَّهِ ٱلْحَمْدُ رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَرَبِّ ٱلْأَرْضِ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "عَنْهُم",
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "كَسَبَتْ"
          ],
          "translation": "(the) lord"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "فَلِلَّهِ ٱلْحَمْدُ رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَرَبِّ ٱلْأَرْضِ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱئْتُوا۟",
            "أُمَّةٍ",
            "مَّحْيَاهُمْ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "45:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 481,
          "question": "_____ ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَلَهُ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "رِّزْقٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَهُ"
          ],
          "translation": "And for Him"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَلَهُ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْكِبْرِيَآءُ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ٱلْكِبْرِيَآءُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) the greatness"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَلَهُ ٱلْكِبْرِيَآءُ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ذَٰلِكُم",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَلَهُ ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى _____ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلرِّيَٰحِ",
            "قُلِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَلَهُ ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "ءَايَٰتِ",
            "بِمُسْتَيْقِنِينَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَلَهُ ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "لَكُم",
            "ذَٰلِكُم",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَلَهُ ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "قَالُوا۟",
            "نَمُوتُ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَلَهُ ٱلْكِبْرِيَآءُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "وَٱلسَّاعَةُ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    }
  ]
}